[年經，有圖] 香港最好食嘅中/高檔壽司鮨店喺邊？

香港個個月都咁多新中高檔鮨店開業
不如集思廣益分享下邊度最好食

拋磚引玉

鮨佐瀨 Sushi Sase
- 近期鍾意，魚新鮮好食
- 好好坐，環境同service好
- 師傅刀功好勁，睇佢切薑已經係一享受

植原 Uehara
- 都算新鮮好食
- 海膽壽司唔係軍艦做法，香港少見
- 好難book，不過多日本人食
- 未食完一件已經上咗第二件，我平時食飯算快都覺得食到趕頭趕命

Sushi Mori Tomoaki
- ok不過不失
- 全部客都係mori san serve，唔驚俾一樣價錢得個冇咁有經驗嘅師傅serve
- 好似又加咗價，早排打去話lunch要食omakase先有位，冇得揀其他sushi set，咁嘅價錢大把選擇，不了

鮨吟 Sushi Gin
- 落太多九唔搭八配料，唔夾之餘又搞到妹仔大過主人婆，不了

鮨中本 Sushi Nakamoto
- 幾好食同新鮮，特別係鰻同三文魚子
- service超好，師傅用日文介紹完乜魚，侍應會再用廣東話講一次

鮨瀧 Sushi Taki
- 幾好食，好多其他鮨店少有嘅魚
- toro普通唔夠魚味同油脂香味，加錢另叫大toro都係咁
- 去過兩次師傅已經認得你，侍應又會一路係咁幫你添熱茶，細心加分位

舞鶴 Maizuru
- 性價比高，三百蚊落樓食到12件自選lunch

唔好答我超級市場/爭鮮/元氣
今日先出完新聞啲外賣壽司好多蟲
而且俾得百幾二百蚊食啲色澤賣相麻麻甚至有時腥嘅壽司，點解唔用三/四/五百蚊去銅鑼灣中環尖沙咀食個好啲嘅lunch？

有冇每間既budget 想同女去試下

Sushi Nakamoto
真係唔錯
由其玉子既做法真係好特別

呢排見多數高檔壽司都係做緊lunch $580加一，12件
Maizuru同sushi taki三四百蚊搞掂都幾抵
夜晚就貴好多喇，千幾到二千幾都有
Openrice有menu慢慢睇

冇鮨文唔使傾

除左cupid重有邊個師傅係ok?

除咗nakamoto香港其他鮨店都有食過，不過少啲見

睇圖已經覺得不了
咁嘅價錢我唔好喺中環食

mori 好食，魚貨上乘加埋熟成技巧 但最大獲係lunch 食完13件只係半飽

taki 偉師傅好nice好好傾但豪師傅出品好食啲，個鯖魚好正，算抵食。認同赤身，toro都麻麻

壽司廣 而加唔好提啦

天膳 見武滕鶴榮成日去，但食過幾次lunch都唔得，除左文師傅其他都好新手

btw 新開堆鮨店op好多打手

我見新開嗰啲開咗好短時間就勁多正評
次次一見啲openrice食評出post時間好密又好多emoji又打勁長又詳細就知係打手 好心openrice做打手都聰明少少啦大佬

而家武滕鶴榮好少出新食評

咁你最鍾意邊間

其中一間打手味濃

sushi Taki
sushi tokami
etc

我反而想知有無邊間巴打們係會去好多次。。。通常新開我就去試，但不論好唔好食都無諗過再去，因為實在太多新店

抵食關係我之前成日都去maizuru同taki
而家偏向試啲未食過嘅

每日都一篇新正評

反而好多好食嘅喺openrice冇乜食評，但打電話去又會成日full晒

三/四/五百蚊去銅鑼灣中環尖沙咀就一定食到好野？

賣相同味道係好啲，但都係大部份錢去咗舖租度

識人做中檔餐廳，其實都只係表面乾淨

我自己要食日本野，一係唔食，想食就去工廈訂磅裝刺身，又平又新鮮

多數高級鮨店而家都係做緊五六百蚊搞掂lunch啦

個人喜好喇

但我個人覺得平時返工食lunch 心態上都係下午仲要做，其實未能夠盡情享用美食，未必值得花咁多

返工chur更加要食多啲好嘢

不過的確好多做緊$400-500 lunch嘅舖，質素好似元氣咁 嗰啲食完真係躁

我通常夜晚收工先去飲酒食好野

新鮮唔係最好食

但日本野唔新鮮就一定唔好食

有d魚生熟成過會更好食

新鮮+師傅功力好

有時欣賞下師傅廚工啦，如果下下磅裝就好食，壽司店可以全部執笠了

Sushi Hana

Sushi sen-ryo

樂壽司

早排見佢係咁喺instagram賣廣告

見佢同鮨吟差唔多style比較多配料同花巧 個人冇咁鍾意呢類
鮨吟冇記錯都係竹同樂壽司嘅師傅出嚟開

有無人食過旺角間鮨心
之前食過一次 覺得好好食

得罪講句 淨係舊飯已經值得畀貴啲食 溝咩米用咩水落咩醋 點樣握飯 都唔講啲魚點劏點切 例如平造波造松皮造 呢啲工夫嘢唔好話自己整 一般壽司舖例如元氣之類都唔會有

Ching有冇乜鮨店推介
元氣嗰啲狗也不屌 腥架

無元氣

唔使咁大聲同所有人講鍾意食屎嘅

窮撚淨係食過幾次鮨政
但已經覺完全係天淵之別
宜家覺得元氣=爭鮮=放題

認真 元氣同放題都$2-300蚊一個人啦
識搵嘅話呢個價錢食到啲中高檔鮨店嘅lunch喇
重未計幾多連鎖嘢又唔新鮮又唔乾淨
呢啲我打死都唔會食

有冇人香港食過saito同shikon
真係值咁嘅價咩

可唔可以人頭 1000,2000,3000,4000,5000
分別推介下?

銅鑼灣大把啦
前排有去過間地鐵站附近既叫海宝（佢係用呢個寶字）
好多日本客仲要係日本後生師傅黎

你個世界既壽司刺身得三文魚油甘魚甜蝦呢d大路野 唔代表人地都係

以我印象好似香港無訂價5000蚊既omakase

拋咗磚引緊玉

上openrice揀omakase慢慢睇啦有埋menu
好多時dinner omakase同一間鮨店有幾個價位揀

香港而家最貴應該都係shikon同saito啦

Saito一開嗰時vip好似6000幾

shikon din set連加一都係4000有找
除左你加單再散叫先食到50000

係 香港連加一 under $4000係max啦
不過又要睇下有冇叫酒

要食靚白身魚就真係要落鋪食
赤身魚某程度上都認同自己入貨切都差唔多

開酒就另計啦
可能開支大吟釀都過左個餐既錢

叫酒唔計啦
食碗魚蛋河都可以埋單幾皮野

得lunch 平 夜晚見好多都輕鬆過千
食唔起

好多間lunch都唔錯

食咁貴想有feel d 唔想lunch time 咁 rush 一陣就走

不嬲酒水最好賺

lunch食個幾鐘都夠啦

氣氛問題啦

尖沙咀hanabi 認真好食
但貴

有無巴打試過旺角鮨心？睇OpenRice 啲相，啲野賣食都唔錯

Sushi sase
舊舖舒服啲

lm

No offence好多好似打手稿 又係連續幾日狂出好多篇同好多emoji，又寫得打手味濃

加上多數最top嘅鮨店都喺港島 而家好少去九龍搵食

點睇sase同sase hanare嘅分別

個人鍾意傳統啲同冇咁花巧
呢個價位嘅話我覺得有其他選擇

香港人集團不作討論啦
之前中伏食過今鮨，柒在無做足research

通常呢啲要幾耐前訂位

ima點伏法

鮨文

名過其實
唔知憑乜撚可以賣咁貴

Sor
不過我覺得呢半年所有鮨店都難book咗 係咪香港多咗人食呢啲

tst有tokami

元朗撚
壽司源
鮨一心

鮨文同壽司之神不了

元朗嗰啲我全部零興趣
又遠
睇相已經覺得伏伏地
重要咁嘅價錢 我唔好喺中環銅鑼灣食
再睇埋openrice啲負評
不了

巴打覺得銅鑼灣舞鶴lunch 抵唔抵食？見到你話300幾蚊 想同女朋友一齊食

Sase

認真好撚抵
278加一 12件自選 有沙律，蒸蛋，手卷，udon/soba，重有嘢飲同甜品
book坐sushi bar係逐件上
不過而家愈來愈難book 冇乜再去了 要提早幾日/成個星期book

但係而家hanare係貴版再高級啲喎 （佢自己話啦吓）

其實開咁多新鋪
邊到可以有咁多有質素師傅出黎開鋪
日本閒閒地d師傅訓練10年先出黎獨立

呢排見啲新舖好多都香港人做同伏伏地，又多打手稿

間間都唔同喎
不過近半年覺得愈來愈難book
好多時早一兩日前book都full

盡早啦

天空龍吟點睇 一直想去試下

懷石又另一樣嘢啦

不過同等價錢我會寧願食omakase壽司多過kaiseki

受教了

Tokami 九月食過 覺得太鹹 個醋唔夠酸

佢嘅價位我又冇乜意欲去試 lunch都800-2000 夜晚又2000+
寧願一係食平啲，一係就再貴啲上到shikon/saito算

有星嘅Omakase Lunch最平好似係佢所以咪試下 少少失望不過Service 好好

想睇呢d post好耐

就咁睇相我又覺得其他500價位嘅lunch可以一較高下喎
有時michelin不能盡信

之前都有過類似post不過好似冇乜人理同得啲搞事嘅名將元氣爭鮮comment

講Lunch同價唔食日本嘢 港澳好多選擇好過佢 日本嘢真係唔慳得
食Michelin旨在話俾人聽姐 亞洲Michelin畢嬲出名亂俾星

我post嗰堆好多sushi lunch 500都搞掂 夜晚就一兩千
所以到而加都未有興趣去試tokami

樓主一定好有米

樓主又靚又叻又有錢

openrice見過 冇食過
啲食評好打手feel不了 又係post埋同一時間
我會寧願揀其他囉

有時刨下openrice武滕鶴榮啲review搵食都幾有用

肯使錢食嘢啫
不過dinner omakase價我都會覺得貴

Hi我認得你

都係嗰句啦 如果埋單都$200-500一位嘅話咁我寧願去啲不嬲出名好食甚至係日本師傅嘅鮨店食返個$300-500 sushi lunch，坐bar 枱逐件上，最少唔會中伏 好多時呢啲鮨店openrice都冇乜review但係打去就成日話full，openrice最多正評嗰啲反而大把伏

不過各人口味唔同啦

發覺樓主係高汁會員,開D PO部分都大量正評

感謝讚賞

我做左你FANS好耐

海港城 Takami

除咗特別難食，我覺得好多omakase都差唔多，除非去到好高級

之前喺mori 食開龍師傅，佢無做就無食lu

講下近期食過最伏

屌那星中環$450加一你俾啲咁嘅嘢我
樣同色水差到一上碟已經唔撚想食
食落去腥架

不知所謂
分分鐘元氣重好食 真係埋完單成肚氣

可以參考下搬舖前個價
而家貴咗少少
上幾個禮拜食lunch計埋加一12件$638

唔好撈亂佢同group嘅格離舖sushi sase hanare, hanare再貴啲lunch好似700定800

instagram geotag搵到menu圖

我覺得中環Sushi Shin掂！Sushi Hana lunch都抵食

將軍澳新開個間鮨千壽
食過一次 仲正過係築地食個d
但價錢貴到...

openrice睇過但係12件680我又覺得唔係好值 重有openrice啲負評有啲令我卻步

正過築地又誇張左啲，不過商場壽司店嚟講係唔錯嘅～ 好似係同鮨穴同一個集團

絲打有冇試過灣仔鮨魯山？
好耐之前同女朋友食過晚市
係貴但係好好食

係冇特別驚喜但係我覺得OK嘅，起碼冇openrice講到咁差
可能撞岩師傅啦（日本人，識少少廣東話，好似喺未搬之前嘅竹做）

唔誇張啦
築地依家好多都係劏遊客嫁姐

改咗名做sushi masataka喇
冇去過 有諗住去 不過淨係做晚市

以前我都通宵排過壽司大食第一輪
認真香港好多壽司唔差過築地

去築地我淨係去壽司大同鮨國

岩
其實場外好多連鎖店+劏客小店 一樣排晒隊

樓主sushi lunch有邊間又平又正
想搵幾間傍下身

我覺得shikon係其中一間最唔值嘅omakase, 佢新開嗰時食咗n次（工作關係好多免費晚餐 ）, 每次都諗唔明點解值5千幾一位

會唔會試saito

其實非vip book到未
香港嗰間

留名

唔清楚 好似都係要識人先book到

我試過如意 覺得環境、氣氛、食物同服務態度都唔錯，lunch嘅話值得一試

好似新開冇幾耐？

係啊，叫咗個十二件嘅set，有沙律、前菜、蒸蛋、十二件壽司、一個卷、湯、甜品，樣樣份量都足，388（未加一），都幾抵食。質素都幾好。我試過lunch 食登龍街間sushi mori

好想再食佢個赤貝

得mori tomoaki係ok

好想試

但我好撚窮

一定要留名

儲錢食好西

如果東京住半島文華shangri la呢啲酒店訂唔訂到sushi yoshitake sushi saito or sushi sukiyabashi jiro
屋企人唔食生冷食物所以好想sem break同女朋友食餐sushi

生日食一餐好嘅

要預早叫酒店book同俾deposit
saito應該唔使考慮 唔會book到

Sosad
東京三星omakase食邊間好

武館如何

仲咩要出咁遠出中環食
你估全港住中環咩

聽聞而家有啲係普通料扮鮨屋, 啲師傅乜柒都唔識,
我反而想知邊啲係,避開佢

利申：淨係食過壽司 源

壽司唔洗信米芝連
sugita都係得一星,但係長年tabelog第2, 永世book唔到位

香港既omakase 食過

玄鮨 (中環)
Sushi sase(舊舖)
Sushi sei
鮨蕾
大蔵
岩浪
壽司源
Sushi Mori

玄鮨只食過舊舖，坐吧台食，強師傅serve 既時候質素一流，一坐翻四人枱好難食

Sase 就always good la，但要2000頭一個人

Sushi sei係我食過最好食既海膽

鮨蕾既牡丹蝦最好食，之前soft opening 食過一次lunch，轉翻做正價800蚊一個lunch 太貴

大蔵lunch omakase 超值 280 380 480三個set

岩浪質素價錢都合理

壽司源試過幾次lunch，黎緊Christmas 可能會試埋dinner

Sushi mori有我食過最後食既白蝦，但service 好差，師傅好串

多數都係唔坐bar counter就會差好多
打電話去得table嘅話我寧願唔食

mori好似得tomoaki係ok

未食過tomoaki 但係加路連山道嗰間未執之前去過 環境師傅都唔掂

勁垃圾 lunch 600幾蚊啲刺身有骨

係咪全部都要訂枱
有無啲lunch 可以walk-in既

兩間都食過，講真貴就貴過日本，但喺日本食得到嘅難度係高好多，而且餐廳為保持食物新鮮程度同質素，海鮮每日空運返嚟再熟成處理，而家唔駛飛去就食到，慳番咗時間，個價值都喺番度。

Sushi Saito嘅話我晏晝同夜晚都食過，夜晚精采好多，有5款前菜10件壽司。以海膽為例，除咗馬糞海膽仲會食到較罕有嘅紫海膽同赤海膽。另外當然亦有鮑魚、北海道毛蟹、金目鯛等名貴食材。佢哋用嚟放魚生嘅櫃都係特別訂做，以檜木製，只係用冰塊嚟維持魚生溫度完全冇用電，唔會抽走魚生水份。淨係呢點，已經唔係間間做得到，所以貴得都唔係冇道理。順帶一提，佢臨尾上嗰個甜蛋質感好似布甸好細滑好好味。

Sushi Saito

Sushi Shikon平日一般就只做晚市，想食lunch要打去特別查詢同埋只接受4人以上booking，不過都係嗰句我認為要食dinner先試到真章。成餐飯最印象深刻係個清酒蒸鮑魚，配埋個鮑魚肝醬同醋飯真係天衣無縫，非筆墨所能形容，同時亦睇到師傅喺配搭上嘅用心，所以佢連續5年成為香港唯一一間米芝蓮3星日本餐廳都唔係冇原因。Btw佢遲吓將會搬去中環置地文華。

Sushi Shikon

打手味濃喎 等block

saito而家係咪重係vip/識人先book到

咁你prefer saito定shikon

我都想有人俾錢請我食

最近去食，嗰邊staff話開始接受非VIP book
但都係得16個位同VIP優先

絲打成日都去食好葡萄
而家咩價位

認真 多數可以唔使book就咁walk in嘅唔會好食得去邊

好似香港依家好興呢類型既壽司刺身店咁?

其實不嬲都有
只係而家愈來愈多人肯使錢去食

個人比較鍾意Saito，環境新淨舒適啲同埋食物較有驚喜

二揀一你會揀咩先

我都覺shikon咁多年都好似冇乜點變過
而家saito咩價位
記得佢頭幾日開嗰時好似6000

Sushi Saito lunch: $1580+10% per head
dinner: $3280+10% per head
Sushi Shikon dinner: $3500+10% per head
以上係唔包酒嘅價錢

ok喎

有冇食過masataka/鮨魯山

頭嗰幾日係$5800+10%
因為係Saito San親身來港親自上陣

留名 有機會去試下

masataka好食
shikon有啲太貴，去東京食好過

Masataka都係on my list
不過淨係做夜晚 dinner我好難夾好時間預早book

睇你幾多個人去食，我自己一個去每次都係當日3,4點先打去book，如果你兩個或以上就難啲

竟然即日都有位

因為佢好似total 8個位，只要有一group係3個人就好易會空1個位出嚟
btw我之前試過tokami都即日有位

我都知
時間唔穩定 好難訂到枱

試過d千幾蚊都唔夠板長元氣好食
得個貴字同環境
太好service即係侍應長期監視你我又唔鐘意

揀個得閒啲嘅weekend囉

元氣腥架

你食過邊度先

高質

拋磚引玉

的確好多伏
但難食過板長？ 開名啦

試過幾間已經唔係會香港食貴壽司 依個級數去到日本平一半都食到

就算係Saito 香港點都同日本有分別
你話係佢本人 收3千幾就話者
明知佢貴係租到 我寧願飛日本食其他
佢大把徒弟
我未試過Saito 有幾好食 但係上面講佢舊玉子似布丁
係日本試過一間 佢都係Satio做過既 舊玉子一樣係呢種感覺
所以俾咁貴係香港食 不如去日本發掘多d其他

香港食唔值， 飛機幾新鮮即日都要12個鐘。
日本個d 清晨食就最正。

仲要貴日本double

旺角鮨心 食過lunch 12件 麻麻地，全部重味，硯湯有沙，冇下次

鮨文，第一次食1300蚊dinner,覺得還可以，宜家2000蚊，不了

Mori tomoaki , 食過lunch 15件，覺得好好食，不過覺得dinner好貴，所以未試過

櫻木，食過lunch,，幾好，唔貴。

壽司淳，食過好多次，覺得幾抵食，dinner好似1380加1

滝壽司，dinner成2000蚊，但普通

靖 ， 近排食過lunch,，平平地，300蚊多d有交易，其實唔太差

大藏季節料理 ，唔錯，師父好熱情

武館，幾好，算平，但逼逼地

個人覺得加路連山道間mori最好 16件加個手卷好夠飽 仲要件件都好食 不過執左lu
Sushi gin 麻麻地
Sushi shin 垃圾

呢位會員好高質

有冇試過旭Kyoku？

元朗個幾間都唔差

屌你討論M記元氣就十幾廿頁, 一講貴野就得嗰8頁, 垃圾公屋連登仔

重要俾人負評

第一次食有咩注意事項?

去過日本食係香港就淨係食cheap野
係香港要食番日本咁水平要比貴好多硬係覺得唔抵咁
變左一係同人訂刺身 一係食連鎖

打電話book枱講明坐bar枱/counter唔好坐table，可以講定埋要邊個師傅

刀功好啲野唔會好食左架

功力 = 刀功?
驗下眼喎巴打咪打咁多飛機

sorry 睇錯左你第一篇話唔知邊間刀功好正，以為你假膠

日本食啲高檔壽司都兩三千啦
再講你要book到日本出名鮨店好多要提早book + 有貴卡concierge/靚酒店concierge + 甚至有啲by invitation only

Sushi saito有冇食過？

樓上有圖 香港開始接non VIP booking

日本嗰間就唔使諗啦除非識人

笑咗

連嚿魚都跌埋落嚟
飛魚子又飛到周圍係
人地覺得呢個價錢食omakase ok咁有乜問題
你自己睇下日本高檔鮨店收緊咩價

重有打好啲字先話人傻撚啦 打咩將呀明將呀？

係呀係呀 捨得幾千蚊食幾舊魚生都係傻仔 個個都比人呃 唔會諗下人地真係值

打字都有鄉音唔撚覆佢喇
人地啲師傅做咗幾十年去唔同鮨店拜師學藝見到呢啲comment嘅話唔知會有乜感覺

一件靚拖羅都已經貴過佢成盤, 咪撚再理佢啦

食個陣有冇話唔好件件影相咁?

留名學食

香港多數都唔mind
日本就可以問下師傅o唔ok

呢排香港同日本食嘅toro都唔係特別滿意
可能又嘴刁咗

開始發窮惡

其實佢話 lunch 12 點至3點係咪一定要準時到？，可唔可以book 十二點半，一點咁？

多數都lunch time做兩輪甚至幾轉
打去問啦

我見啲人話食親都個幾兩個鐘，以為剩係做一輪

香港嘅話lunch多數一個鐘/個零鐘搞掂啦

同老粗講taste